\documentclass[12pt,french]{article}

 
\usepackage{babel}  
 
\usepackage[T1]{fontenc}  
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage{lmodern} 
\usepackage[vmargin=1.5cm, bottom=2.0cm, outer=1.8cm, inner=1.8cm, marginparwidth=1.3cm, marginparsep=0.35cm]{geometry}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{longtable}


\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}




% =====================================================================
\begin{document}
\begin{center}
\textbf{Échéancier - Calcul différentiel NYA}
\end{center}

\noindent Format de cours : 2 cours de 2,5 périodes par semaine. \\
\noindent Idéalement, toutes les périodes d'exercices se passent aux tableaux (si le temps le permet).

\begin{center}
\begin{longtable}{|c|c|L{5.7cm}|c|L{5.7cm}|}
\hline
\centering\bfseries Semaine & \centering\bfseries Cours & \centering\bfseries Contenu & \centering\bfseries Cours & \centering\bfseries Contenu \endhead
\hline
\rowcolor{Salmon}\multicolumn{5}{|c|}{Partie 1 - Les fonctions polynomiales} \\
\hline
Semaine 1 & 1 & Présentation du cours \newline Début des notions préalables & 2 & Fin des notions préalables  \\[8mm]
\hline

Semaine 2 & 3 & Limite (graphiquement) Continuité (graphiquement) \newline Limites (algébriquement) & 4 & Continuité (algébriquement) \newline Taux de variation moyen  \\[8mm]
\hline

Semaine 3 & 5 & Taux de variation instantané \newline Dérivée \newline Dérivée et continuité  & 6 & \textcolor{red}{Exercices} \newline Interprétation géométrique \newline de la dérivée \\[8mm]
\hline

Semaine 4 & 7 & \textcolor{PineGreen}{Activité : interprétation géométrique de la dérivée} \newline Règles de dérivation   & 8 &  Fin des règles de dérivation \newline \textcolor{PineGreen}{Kahoot} \newline \textcolor{red}{Exercices} \\[8mm]
\hline

Semaine 5 & 9 & \textbf{Examen 1 - 17~\%} \newline Durée : 80 min \newline Dérivation implicite & 10 & Dérivées d'ordre supérieur \newline Croissance, décroissance \newline Extremums relatifs \\[8mm] 
\hline

Semaine 6 & 11 & Concavité \newline Points d'inflexion \newline Tracé de graphique \newline \textcolor{red}{Exercices} & 12 & Extremums absolus \newline Optimisation \newline \textcolor{red}{Exercices} \\[8mm]
\hline   

Semaine 7 & 13 &  Taux liés \newline Différentielle \newline Approximation linéaire  \newline \textcolor{red}{Exercices} & 14 & Révision \newline \textcolor{red}{Exercices}\\[8mm]
\hline



Semaine 8 & 15 & \textbf{Examen 2 - 18~\%} \newline Devoir : Lire la sous-section 7.1.1 et regarder une vidéo (classe inversée)  &  & \\[8mm]
\hline
\pagebreak
\rowcolor{cyan}\multicolumn{5}{|c|}{Partie 2 - Les fonctions algébriques} \\
\hline

Semaine 8 & & & 16 & Notions préalables  \newline Limites (\(\approx 15\) min) \newline \textcolor{red}{Exercices}  \\[8mm]
\hline

Semaine 9 & 17 &  \textcolor{PineGreen}{Activité sur les asymptotes} \newline  Asymptotes \newline Continuité \newline Règles de dérivation \newline \textcolor{red}{Exercices} & 18 & Croissance, décroissance \newline Extremums relatifs \newline Concavité, points d'inflexion \newline (Théorie en \(\approx 30\) min) \newline \textcolor{red}{Exercices}\\[8mm]
\hline

Semaine 10 & 19 & Tracé de graphe \newline Théorie en \(\approx 20\) min \newline \textcolor{red}{Exercices} & 20 & Extremums absolus \newline Optimisation \newline Taux liés \newline Différentielle \newline Approximation linéaire\newline (Théorie en \(\approx 40\) min) \newline \textcolor{red}{Exercices} \\[8mm]
\hline

Semaine 11 & 21 & Révision \newline \textcolor{PineGreen}{(Kahoot)} & 22 & \textbf{Examen 3 - 30~\%} \\[8mm]
\hline

\rowcolor{Rhodamine}\multicolumn{5}{|c|}{Partie 3 - Les fonctions transcendantes} \\
\hline

Semaine 12 & 23 & Notions préalables & 24 & Limites \newline Continuité \\[8mm]
\hline

Semaine 13 & 25 & Règles de dérivation & 26 & \textcolor{red}{Exercices}  \newline \textcolor{PineGreen}{Activité : construis ta fonction à dériver}  \\[8mm]
\hline

Semaine 14 & 27 & Croissance, décroissance \newline Extremums relatifs \newline Concavité, points d'inflexion \newline Tracé de graphique \newline Théorie en \(\approx 30\) min \newline \textcolor{red}{Exercices}  & 28 & Extremums absolus \newline Optimisation \newline Taux liés \newline Différentielle \newline Approximation linéaire \newline Théorie en \(\approx 30\) min \newline \textcolor{red}{Exercices} \\[8mm]
\hline

Semaine 15 & 29 & Révision \newline \textcolor{PineGreen}{Kahoot} & 30 & \textbf{Examen final - 35~\%} \\
\hline

\end{longtable}
\end{center}
\end{document}


